[不得干預越南內政]台商掛中華民國國旗惹北京不滿 越南外交部：廠商自發行為

越南近期反華示威情形日益嚴重，今年5月、6月連續發生多起反中、排華事件，多家中企、台企都受到衝擊，部分台灣企業獲越南當局准許掛起中華民國國旗，以區隔中企與台企，惹來北京不滿，要求越南糾正此錯誤做法，但越南外交部回應指，事件是廠商的自發行為。

中國外交部上月底的例行記者會上，發言人耿爽痛批這是台獨分裂行為，強調將與越南交涉糾正此錯誤做法。越南外交部部發言人黎氏秋恆（Le Thi Thu Hang）今天在每月例行記者會中，回答有關中方是否就台商懸掛中華民國國旗一事與越方交涉時表示，越南政府一貫堅持一個中國原則。

她說，媒體所報導的台資廠商懸掛旗幟一事，是這家廠商的自發行為，當地政府已依照一個中國原則落實有關台灣的政策。

台灣中央社報道，台商凱勝家具總裁羅子文表示，越南政府同意同意廠區可掛起中華民國國旗，以區隔中企與台企。羅子文表示，「513排華事件」後，公司也受到影響，損失了100萬美元，凱勝開始與越南政府交涉，越南政府提供金額抵稅當作補償；也因為越南民眾分不清楚中國和台灣的企業，才會在「排華」過程中誤砸台企廠房。

他又稱，經過台商協會、相關社團與越南政府交涉後，越南政府終於同意，為了辨別台灣企業與中國企業，台商可以高高掛上中華民國國旗，否則以前都會遇到中國干預，向越南通報要求卸下中華民國國旗，但現在是「光明正大把台灣的國旗每天都豎起來」，這樣的情景是「以前沒辦法做到的事」。

台灣去中國化終於有成效
Taiwan is not China

台灣高掛台灣國旗
蚛國或成最大贏家

點解呢次排華， 唔好似上次印尼排華咁，殺撚曬堆中資支那狗

越共

中國冇牙老虎開始冇人驚你同一招

自己濕鳩犯眾憎，就要其他人陪你受

用 掛上中華民國國旗 來去中國化

真有趣

又關佢事on9

借殼上市姐

越南：企開啲啦屌你老母

中共同越共之間嘅私怨 就有如泛民同本土派之間嘅衝突 不惜篤灰/擺台灣上枱

喺人地國家又唔係掛你支旗都要管,係咪飲撚大咗

聽講有支那廠掛日本國旗添

因為支那當自己係蘇聯之後嘅共產國家老大哥

共你老母產咩，佢地洗緊人民幣呀

因為印尼果次擺明唔想理

干預內政

越南排華,海爾掛日本旗避難

中越局勢緊張，當地中資企業為求自保，方法層出不窮。有日本新聞台在5月19日上載了一段新聞片段，當中發現中國著名的電器巨擘海爾 (Haier)，其設于越南的工廠上，懷疑同時掛上日本國旗及越南國旗：

海爾集團目前在全球各地建立21個工業區，根據其官網所示，於2013年的集團利潤為108億元，其創始地在青島，是一家中國企業，目前並沒有日資參與；而在2011年，海爾宣布從日本家電品牌松下手中收購了三洋電機，當中包括越南的電器業務，根據新浪網5月16日報道，海爾集團在2012年4月的越南工廠開始營運，工廠佔地7.7萬平方米，以生產雪櫃及洗衣機為主。

內地網民並開始此事議論紛紛，主要討論區包括天涯、百度貼吧皆引起熱話，不少網民表示日後會抵制海爾貨品，認為事件如果屬實，將嚴重打撃中國政府的威信，當中的言論包括「中國政府可以保護誰願意掛鬼子旗」、「中國的臉又一次被搧」、「我再也不買海爾了」等。

越南識玩

自己一身蟻
仲走去管支𣄃仔
搞掂自己個檔口先啦

你其實係咪唔明我意思？